\documentclass[11pt]{scrartcl}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{ucs}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{graphicx}
\begin{document}
Um zu wissen, was Dependency Injection für einen Sinn macht und wie man dies verwendet. Muss man als erstes wissen, was dies überhaupt ist.	
\section{Was ist DI?}
Dependency Injection ist ein Entwurfsmuster, um unerwünschte Abhängigkeiten zwischen einzelnen Klassen zu vermeiden. Das heißt, dass versucht wird Abhängigkeiten zwischen unteren Klassen zu vermeiden und dass die Klassen im Konstruktor in der oberen Klassen festgelegt werden. Das inzwischen umgesetzte Ziel besteht darin, Beziehungen zwischen Komponenten und Objekten deklarierend zu beschreiben. Gleichzeitig sollen Abhängigkeiten untereinander auf ein Minimum reduziert werden.
Um dies nun zu verstehen, wird es hier mit einem Beispiel versucht zu erklären.
\begin{figure}[h]
\includegraphics[scale=0.3]{klassendiagramm.jpg}
\centering
\end{figure}
\newline
Damit ein Auto fahren kann, benötigt es Reifen, Felgen und einen Motor für den Motorstart. Der Einfachheit halber gehen wir davon aus, dass die restlichen Komponenten bereits vorhanden sind.\newline
Natürlich gibt es nicht nur eine Art oder Marke von Reifen oder Felgen, als auch von Motoren. Jedoch spielt dies für das Auto keine Rolle, ob beispielsweise die Reifen nun von Michellin oder Bridgestone sind. Da es nun ein umständlicher Prozess wäre, die Klasse in dem Konstruktor ständig zu wechseln, wird eine Überklasse entwickelt wo alle Unterklassen von jeweils
Reifen, Felgen und Motoren enthalten sind. Das heißt, dass egal ob der Konstruktor des Autos mit einem Diesel oder Benzinmotor, mit BBS-Felgen oder OZ-Felgen oder mit Michellin oder Bridgestone-Reifen angelegt wird, für das Auto sind die Grundkomponenten definiert und somit entstehen damit auch keine Probleme.
\newpage
\subsection{Arten der DI}
Es gibt drei grundlegend verschiedene Formen von Dependency Injection bei der Übergabe von Modulen:
\begin{itemize}
	\item Setter Injection\newline
	Das DI-Framework sorgt über die Setter-Methode dafür, dass ein benötigtes Modul injiziert wird.
	\item Constructer Injection\newline
	Beim Constructor Injection werden die benötigten Module als Argument des Konstruktors einer Klasse übergeben.
	\item Interface Injection\newline
	Hier erfolgt die Injektion über explizit implementierte Schnittstellen (interfaces) sowohl auf Seiten des genutzten Moduls als auch vom nutzenden Modul. Diese Möglichkeit der Injektion wird in der Praxis jedoch vermieden, da sich durch die Implementierung der Interfaces wiederum Abhängigkeiten ergeben.
\end{itemize}
\section{Zu beachten}
Selbstverständlich kann man schließlich die Dependency Injection dann verwenden, doch es ist dabei wichtig einige Aspekte zu beachten, um diese auch richtig zu verwenden. 
\subsection{Abhängigkeiten weiterleiten um schließlich neue Abhängigkeiten zu erstellen}
Sollte der Fall eintreten, dass man abhängige Eigenschaften weiterleiten muss zu einem Objekt, sollte man vorher das Objekt mit diesen Eigenschaften erstellen und schließlich weiterleiten, als wenn man die abhängigen Eigenschaften direkt weitergibt, dass dann eine weitere Abhängigkeit entsteht. Um dies besser zu verstehen, wird das hier anhand eines Beispiels versucht nochmals zu erklären
%((Beispiel halt))
\subsection{Abhängigkeiten weiterleiten}
Es ist auch wichtig, keine Abhängigkeiten durch von Konstruktoren zu übertragen. Die bessere Variante ist es nur jene Abhängigkeiten zu übertragen, die ausdrücklich im Konstruktor verlangt werden. %((Beispiel halt))
\subsection{Strenge Typeneinhaltungen und Bezeichnungen} 
Bei Übergaben von Variablen sollte auf eine eindeutige und klare Bezeichnung geachtet werden, damit keine Missverständnisse und Fehler entstehen könnten. Benutzt man häufig verwendete Typen sollte man da vor allem darauf achten, dass diese auch richtig platziert werden. strong typedef werden daher ausdrücklich empfohlen.
Um das zu verstehen, sind hier einige Beispiele angeführt.
\newpage
\begin{lstlisting}
class Character {
	std::string name;
	int level;
	int xp; 
	int stamina;
	int strength;
	int gold;
};
name = meh 56%&8450p&jntr \n gr?==);
xp = -9348754230;
stamina = -2;
\end{lstlisting}
Auch wenn dies nicht direkt, die Dependency Injection darstellt, soll damit gezeigt werden, was entstehen kann wenn keine strenge Typdefinition eingehalten wird. Ein Name mit etlichen Sonderzeichen wird wohl keiner benutzen und negative Werte für Level oder Erfahrungspunkte(XP) machen auch keinen Sinn. Es soll damit dargestellt werden, dass (wenn möglich) die Typen stets eingeschränkt werden sollte um solche Vorfälle zu vermeiden.
\section{Vor- und Nachteile}
\subsection{Vorteile}
Der Grund, Dependency Injection ist schlich und einfach jener, dass diese wesentliche Abhängigkeiten und Kompliziertheit löst, wie bereits vorher gezeigt.
\begin{itemize}
	\item bessere Testbarkeit
	\item Übersichtlichkeit ist gegeben bei größeren Projekten.
	\item bessere Wartbarkeit, das heißt der Austausch einzelner Komponenten ist viel leichter, da nur auf das Interface verwiesen wird und nicht auf Klassen selbst.
	\item Lebensdauer der Objektinstanzen lässt sich leichter konfigurieren (Singleton, PerThread, PerHttpRequest, Factory)
	\item Durch den Vorteil, dass man keine Singletons mehr implementieren muss steigt die Flexibilität
\end{itemize}
\subsection{Nachteile}
\begin{itemize}
	\item Der Einstieg in das Thema ist anfangs kompliziert, welches schließlich zu Problemen führen kann
	\item Bei der Benützung von Frameworks, welche aus der dynamischen Programmierung implementiert sind, kann es zu Problemen mit der IDE - Automatisierung kommen. Beispielsweise werden Hierarchien, Referenzen falsch oder gar nicht dargestellt.
\end{itemize}
\section{Framework}
Für die leichtere Gestaltung zur Dependency Injection eignen sich Frameworks vor allem bei größeren und komplizierten Projekten.
Dabei gibt es folgende Frameworks unter den verschiedenen Technologien:
\begin{itemize}
	\item Boost.DI(C++)
	\item Google Fruit(C++)
	\item Spring(Java)
	\item EJB(Java)
	\item Objection(Objective-C)
	\item Neos Flow(PHP5)
	\item Laravel(PHP5)
	\item IoC(.NET)
	\item ObjectBuilder(.NET)
\end{itemize}
\subsection{Boost.DI}
\subsubsection{Aufbau}
Für den Aufbau der Klassenstruktur mit Dependency Injection gibt es im Boost-Framework folgende Komponenten:
\begin{itemize}
	\item Bindings
	\item Scopes\newline
	Verantwortlich für die Lebensdauer der Objekte
	\item Providers\newline
	Verantwortlich für die Bereitstellung der Objektinstanz
	\item Policies\newline
	Kompilierungszeitbeschränkungen für Typen/Laufzeit
	\item Config\newline
	Konfiguration für Policies und Provider
	\item Core\newline
	Verantwortlich für die Lösung der angefordeten Typen
	\item Wrappers\newline
	Verantwortlich für die Konvertierung in den gewünschten Typ
\end{itemize}
\subsubsection{Gestaltung}

Alle nicht mehrdeutigen Abhängigkeiten werden automatisch aufgelöst und ordnungsgemäß eingefügt. Es spielt keine Rolle, wie groß die Hierarchie sein wird und oder ob die Reihenfolge der Konstruktorparameter in Zukunft geändert wird. Man muss nur den Injektor mit makeinjector erstellen, die App erstellen und DI kümmert sich darum, die richtigen Typen für uns zu injizieren.

Wie ist das möglich? Boost.DI kann herausfinden, welche Parameter für den Konstruktor vom Typ T erforderlich sind. Außerdem kann Boost.DI dies für alle erforderlichen Typen vom Konstruktor T rekursiv ausführen. Daher müssen keine Informationen zu Konstruktorparametern muss registriert sein.

\begin{lstlisting}
// Copyright (c) 2012-2019 Kris Jusiak (kris at jusiak dot net)
// Distributed under the Boost Software License, Version 1.0.
// (See accompanying file LICENSE_1_0.txt or copy at http://www.boost.org/LICENSE_1_0.txt)
#include <boost/di.hpp>
#include <cassert>
#include <iostream>
namespace di = boost::di;

#if defined(_MSC_VER)
class Greater;
#endif

struct iworld {
	virtual ~iworld() noexcept = default;
};
struct world : iworld {
	world() { 
	std::cout << " world!" << std::endl;
	}
};
struct hello {
	explicit hello(int i) {
		assert(42 == i);
		std::cout << "hello";
	}
};
template <class T = class Greater>
struct example {
	T h;
	iworld& w;
};
int main() {
const auto injector = di::make_injector(
	di::bind<iworld>().to<world>()
   ,di::bind<>().to(42)
   ,di::bind<class Greater>().to<hello>()  
);
injector.create<example>();
}
\end{lstlisting}



\end{document}